（IT狗又贏）新冠肺炎｜2度確診？ IT男4月中康復 月初遊西班牙後疑再感染

福氣嚟架
引入傳播高質歐洲貨
香港繼續爆

本港疫情持續爆發，港府今（17日）延長口罩令及晚市禁堂令等安排，衛生防護中心公布，本港今新增44宗確診個案，累計增至4,525宗。其中有63人染疫的葵涌貨櫃碼頭群組，再多兩名司機確診，但並非來自連環爆疫的「宏記港務」，但「宏記」亦有一名員工初步確診。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君又公布指，曾於3月底確診、在港從事IT的33歲男士，4月中康復後，於本月經倫敦前往西班牙旅遊，隨後返港進行檢測後，再驗出呈陽性結果，當局需再為其進行測試及基因排序分析。

張竹君（左）今日主動披露，一名4月中已康復患者，本月外遊西班牙返港後對病毒檢測呈陽性反應。（盧翊銘攝）
張竹君（左）今日主動披露，一名4月中已康復患者，本月外遊西班牙返港後對病毒檢測呈陽性反應。（盧翊銘攝）

截至今日凌晨零時 ，過去24小時新增 44 宗確診個案，其中 13宗屬輸入個案，8宗是印度返港人士、兩宗是印尼外傭、1宗從埃塞俄比亞返港的空中服務員，以及俄羅斯海員、俄羅斯人士各一。

20宗與本地相關個案中，張竹君提到，當中有16宗屬家庭群組，兩宗來自葵涌貨櫃碼頭，分別是一名吊車司機及貨車司機，各於4號及8號碼頭工作，惟所屬公司與宏記無關。張又指，宏記群組再多一人初步確診，該人於送往檢疫中心前已發現發燒，遂轉送醫院；另旺角長興大廈2樓再多一名印傭證實確診。

武漢肺炎

柒頭以為自己好返有抗體又去旅行，點知瀨多次，中過兩次唔知個肺功能剩低幾多成呢

唔抵可憐
咁嘅時勢仲去旅行
以為自己中左就唔會再中
你估水痘咩

唔好意思可唔可以借個位請你入嚟睇下？

反抗防疫限制令有冇得諗 一定要出嚟再抗爭